揀MPF計劃問題, 有冇行內人解答

1. 點解有啲受託人要分開幾個scheme俾你揀? 而計劃入面可以揀既基金種類同數量都唔同
例子(1):
a 東亞（強積金）集成信託計劃
b 東亞（強積金）享惠計劃
c 東亞（強積金）行業計劃
睇到b同c計劃既基金種類係少過a
例子(2):
a 信安強積金計劃800系列
b 信安強積金計劃600系列
c 信安強積金—明智之選
d 信安強積金—易富之選
好明顯又係 a > b,c,d
點解唔索性將全部fund放哂落同一個scheme? 整啲閹割版出黎有咩用?

2. 發覺好多僱主都鍾意揀垃圾啲嗰個計劃, 明明同一間入面有更好既選擇而唔揀
係唔係僱主同Trustee之間有暗中協定用邊個scheme會有優惠/回傭之類?
如果唔係我真係唔明點解唔揀最好嗰個?

1.MPF plan唔同package對應唔同風險承受能力，不過其實呢啲全部都係假嘅。
你自己揀嗰時只需要留意佢會投資邊個市場、個package入面包咩股票/基金/債券、份額分配同埋管理費係幾多。

2.係，第二係管理費問題

1. 對僱員黎講, 就係因為被迫揀左啲廢scheme而限制左可以選擇既market / fund type
究竟呢啲閹割版既scheme對Trustee有咩著數?

2. 咁講就真係好多仆街僱主, 連呢啲細節位都要剝削僱員

點解咁分
係因為你間MPF本身都係外判俾人管（搭單買）
唔洗睇
斷估係：東亞、銀聯

即係根本就唔撚係西亞
只係西亞打包俾人地做
你自己睇返個基金係邊間操盤

最後個manager都係富達 信安

對僱員梗係冇著數，但對老細有，佢地私底下已經deal好曬啦。
MPF係強制性供款，個scheme再廢你都係要買，而且作為僱員你嘅選擇權有限why they should care?
你咪自己轉走自己嗰部分但係大把人見個數咁細根本懶得郁

咁都要睇咩行業
閪工先會用埋啲，東亞，銀聯
閪工必中既其中一個範疇